<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<elements>
	<info>
		<name>Gnome</name>
		<description></description>
		<author url="http://dnd.wizards.com/products/tabletop-games/rpg-products/rpg_playershandbook">Wizards of the Coast</author>
		<update version="0.1.7">
			<file name="raça-gnomo.xml" url="https://raw.githubusercontent.com/itsmeevoL/AuroraTradu-o/master/core/players-handbook/ra%C3%A7a-gnomo.xml" />
		</update>
	</info>

  <element name="Gnomo" type="Race" source="Livro do Jogador" id="ID_RACA_GNOMO">
    <description>
      <p class="flavor">A constant hum of busy activity pervades the warrens and neighborhoods where gnomes form their closeknit communities. Louder sounds punctuate the hum: a crunch of grinding gears here, a minor explosion there, a yelp of surprise or triumph, and especially bursts of laughter. Gnomes take delight in life, enjoying every moment of invention, exploration, investigation, creation, and play.</p>

      <h4>EXPRESSÕES VIBRANTES</h4>
      <p>A energia e entusiasmo dos gnomos pela vida brilha em cada pedacinho do seu pequeno corpo. Um gnomo padrão tem aproximadamente 90 centímetros de altura e pesa entre 20 e 23 kg. Seus rostos morenos ou bronzeados são geralmente adornados com largos sorrisos (apesar dos seus prodigiosos narizes) e seus olhos brilhantes vibram de emoção. Seus cabelos claros tendem a ser espichados, como se expressassem o insaciável interesse dos gnomos em tudo a sua volta.</p>
      <p class="indent">A personalidade de um gnomo é muito maior que sua aparência. A barba de um gnomo macho, em contraste com seu cabelo bagunçado, mantem se perfeitamente aparada, mas as vezes, tem um bigode estiloso e pontas curiosas. Apesar da roupa de um gnomo geralmente possuir tons modestos de terra, ele ostenta bordados, estampas ou joias reluzentes.</p>

      <h4>DEDICAÇÃO INCRÍVEL</h4>
      <p>Até onde os gnomos tem conhecimento, estar vivo é uma coisa maravilhosa e eles espremem cada gota dos seus três a cinco séculos de vida aproveitando ao máximo. Humanos devem se perguntar como deve ser entediante o curso de uma vida tão longa, e elfos levam muito tempo para saborear as belezas do mundo em seus longos anos, mas gnomos parecem estar preocupados que, mesmo com tanto tempo, não seja suficiente para fazer ou ver tudo que eles querem.</p>
      <p class="indent">Gnomos falam mais rápido que o pensamento em suas cabeças consegue se formar. Mesmo enquanto eles oferecem uma vasta gama de ideias ou opções, eles ainda tendem a ouvir atentamente os outros, adicionando apropriadamente exclamações e surpresa e apreciação ao longo da conversa.</p>
      <p class="indent">Apesar dos gnomos adorarem piadas de todos os tipos, principalmente trocadilhos e travessuras, eles são igualmente dedicados a tarefas sérias que eles desempenhem. Muitos gnomos são engenheiros,alquimistas, engenhoqueiros e inventores habilidosos. Eles não se importam em cometer erros e riem de si mesmos no processo de aperfeiçoamento do que fazem, sem medo de se arriscar (as vezes imprudentemente) e sonhando alto. </p>

      <h4>TOCAS BRILHANTES</h4>
      <p>Os gnomos fazem suas casas em terras montanhosas de floresta. Eles vivem no subterrâneo, mas saem mais ao ar livre que os anões, aproveitando a natureza viva do mundo na superfície sempre que podem. Suas casas são bem escondidas tanto por construções inteligentes quanto por pequenas ilusões. Visitantes desejados são rapidamente levados para as tocas quentes e iluminadas. Os que não são bem-vindos dificilmente encontrarão a toca à primeira vista.</p>
      <p class="indent">Os gnomos que se estabelecem em terras humanas normalmente são lapidários, engenheiros, sábios ou engenhoqueiros. Algumas famílias humanas possuem um tutor gnomo, garantindo que seus pupilos apreciem uma mistura de aprendizado sério e divertimento encantador. Um gnomo irá ensinar a várias gerações de uma única família humana ao curso de sua longa vida.</p>

      <h4>NOMES GNOMOS</h4>
      <p>Gnomos adoram nomes e a maioria tem, pelo menos, meia dúzia deles. A mãe, pai, ancião do clã, tias e tios de um gnomo, cada um dá ao gnomo um nome e vários apelidos de praticamente todos que podem, ou não, encontrar ao longo do tempo. Nomes gnomos geralmente são variações do nome de ancestrais ou parentes distantes, outros são puramente novas invenções. Quando lidando com humanos ou outros que são “abafados” com nomes, um gnomo aprende a não usar mais que três nomes: um nome pessoal, o nome do seu clã e um apelido, escolhendo cada um de cada categoria que soar mais engraçado.</p>
      <p>
        <span class="feature">Nomes Masculinos:</span>Alston, Alvyn, Boddynock, Brocc, Burgell, Dimble, Eldon, Erky, Fonkin, Frug, Gerbo, Gimble, Glim, Jebeddo, Kellen, Namfoodle, Orryn, Roondar, Seebo, Sindri, Warryn, Wrenn, Zook<br/>
        <span class="feature">Nomes Femininos:</span>Bimpnottin, Breena, Caramip, Carlin, Donella, Duvamil, Ella, Ellyjobell, Ellywick, Lilli, Loopmottin, Lorilla, Mardnab, Nissa, Nyx, Oda, Orla, Roywyn, Shamil, Tana, Waywocket, Zanna<br/>
        <span class="feature">Nomes de Clãs:</span>Beren, Daergel, Folkor, Garrick, Nackle, Murnig, Ningel, Raulnor, Scheppen, Timbers, Turen<br/>
        <span class="feature">Apelidos:</span>Aleslosh, Ashhearth, Badger, Cloak, Doublelock, Filchbatter, Fnipper, Ku, Nim, Oneshoe, Pock, Sparklegem, Stumbleduck<br/>
      </p>

      <h4>VENDO O MUNDO</h4>
      <p>Curiosos e impulsivos, gnomos tendem a se aventurar como um meio de ver o mundo ou pela paixão por explorar. Como amantes de gemas e outros itens finos, alguns gnomos vão se aventurar como um meio rápido, apesar de perigoso, de adquirir riqueza. Independente do motivo que os levou a se aventurar, gnomos que escolhem esse estilo de vida adquirem muito mais satisfação do que se eles estivessem realizando qualquer outra atividade que eles teriam, as vezes para um enorme aborrecimento para os seus companheiros de aventura.</p>

      <h4>TRAÇOS RACIAIS DOS GNOMOS</h4>
      <p>Seu personagem gnomo possui certas características em comum com todos os outros gnomos.</p>
      <p>
        <span class="feature">Aumento no Valor de Habilidade.</span>Seu valor de Inteligência aumenta em 2.<br />
        <span class="feature">Idade.</span>Gnomos amadurecem a mesma proporção que os humanos e, a maioria, atinge a idade adulta por volta dos 40 anos. Eles podem viver entre 350 e 500 anos.<br />
        <span class="feature">Tendência.</span>Os gnomos geralmente são bons. Os que tendem para a ordem são sábios, engenheiros, pesquisadores, escolásticos, investigadores ou inventores. Os que tendem ao caos são menestréis, engenhoqueiros, andarilhos ou joalheiros caprichosos. Gnomos são bons de coração e, até mesmo os trapaceiros entre eles tendem a ser mais brincalhões que perversos.<br />
        <span class="feature">Tamanho.</span>Os gnomos tem entre 0,90 e 1,20 metro e seu peso médio é de 20 kg. Seu tamanho é Pequeno.<br />
        <span class="feature">Deslocamento</span>Seu deslocamento base de caminhada é 7,5 metros.<br />
        <span class="feature">Visão no Escuro.</span>Acostumado à vida subterrânea, você tem uma visão superior no escuro e na penumbra. Você enxerga na penumbra a até 18 metros como se fosse luz plena, e no escuro como se fosse na penumbra. Você não pode discernir cores no escuro, apenas tons de cinza.<br />
        <span class="feature">Esperteza Gnômica</span>Você possui vantagem em todos os testes de resistência de Inteligência, Sabedoria e Carisma contra magia.<br />
        <span class="feature">Idioma</span>Você sabe falar, ler e escrever Comum e Gnômico. A linguagem Gnômica, que usa o alfabeto Anão, é conhecida por suas técnicas de dissertação e por seus catálogos de conhecimento sobre o mundo natural.<br />
        <span class="feature">Sub-raças</span>Duas sub-raças de gnomos são encontradas ao redor dos mundos de D&amp;D: os gnomos da floresta e os gnomos das rochas. Escolha uma dessas sub-raças.<br />
      </p>
    </description>
    <sheet display="false" />
    <setters>
      <set name="names" type="male">Alston, Alvyn, Boddynock, Brocc, Burgell, Dimble, Eldon, Erky, Fonkin, Frug, Gerbo, Gimble, Glim, Jebeddo, Kellen, Namfoodle, Orryn, Roondar, Seebo, Sindri, Warryn, Wrenn, Zook</set>
      <set name="names" type="female">Bimpnottin, Breena, Caramip, Carlin, Donella, Duvamil, Ella, Ellyjobell, Ellywick, Lilli, Loopmottin, Lorilla, Mardnab, Nissa, Nyx, Oda, Orla, Roywyn, Shamil, Tana, Waywocket, Zanna</set>
      <set name="names" type="clan">Beren, Daergel, Folkor, Garrick, Nackle, Murnig, Ningel, Raulnor, Scheppen, Timbers, Turen</set>
      <set name="names" type="nickname">Aleslosh, Ashhearth, Badger, Cloak, Doublelock, Filchbatter, Fnipper, Ku, Nim, Oneshoe, Pock, Sparklegem, Stumbleduck</set>
      <set name="names-format">{{name}} '{{nickname}}' {{clan}}</set>
      <set name="height" modifier="2d4">2'11"</set>
      <set name="weight" modifier="1">35 lb.</set>
    </setters>
    <rules>
      <stat name="intelligence" value="2" />
      <stat name="innate speed" value="25" bonus="base" />
      <grant type="Size" id="ID_SIZE_SMALL" />
      <grant type="Vision" id="ID_VISION_DARKVISION" />
      <grant type="Racial Trait" id="ID_RACIAL_TRAIT_GNOME_CUNNING" />
      <grant type="Language" id="ID_LANGUAGE_COMMON" />
      <grant type="Language" id="ID_LANGUAGE_GNOMISH" />
      <grant type="Racial Trait" id="ID_RACIAL_TRAIT_GNOME_SUBRACE" />
    </rules>
  </element>

</elements>